%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2024 Louis Paternault --- http://snt.ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[a5paper, includehead, headsep=2mm, margin=5mm]{geometry}
\usepackage{savetrees}
\usepackage[inline, shortlabels]{enumitem}
\usepackage{siunitx}

\usepackage{framed}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[C]{\textsc{Quelques articles du Code pénal concernant le harcèlement}}
\pagestyle{fancy}


\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\paragraph{Article 222-33-2-2 du Code pénal}

Le fait de harceler une personne par des propos ou comportements répétés ayant pour objet ou pour effet une dégradation de ses conditions de vie se traduisant par une altération de sa santé physique ou mentale est puni d'un an d'emprisonnement et de \qty{15000}{€} d'amende lorsque ces faits ont causé une incapacité totale de travail inférieure ou égale à huit jours ou n'ont entraîné aucune incapacité de travail.

L'infraction est également constituée :

\begin{enumerate}[a)]
\item Lorsque ces propos ou comportements sont imposés à une même victime par plusieurs personnes, de manière concertée ou à l'instigation de l'une d'elles, alors même que chacune de ces personnes n'a pas agi de façon répétée ;
\item Lorsque ces propos ou comportements sont imposés à une même victime, successivement, par plusieurs personnes qui, même en l'absence de concertation, savent que ces propos ou comportements caractérisent une répétition.
\end{enumerate}

Les faits mentionnés aux premier à quatrième alinéas sont punis de deux ans d'emprisonnement et de \qty{30000}{€} d'amende :

\begin{enumerate}[1\degre]
\item Lorsqu'ils ont causé une incapacité totale de travail supérieure à huit jours ;
\item Lorsqu'ils ont été commis sur un mineur ;
\item Lorsqu'ils ont été commis sur une personne dont la particulière vulnérabilité, due à son âge, à une maladie, à une infirmité, à une déficience physique ou psychique ou à un état de grossesse, est apparente ou connue de leur auteur ;
\item Lorsqu'ils ont été commis par l'utilisation d'un service de communication au public en ligne ou par le biais d'un support numérique ou électronique ;
\item[4\degre bis] Lorsqu'ils ont été commis sur le titulaire d'un mandat électif ;
\item Lorsqu'un mineur était présent et y a assisté.
\end{enumerate}

Les faits mentionnés aux premier à quatrième alinéas sont punis de trois ans d'emprisonnement et de \qty{45000}{€} d'amende lorsqu'ils sont commis dans deux des circonstances mentionnées aux 1° à 5°.

\paragraph{Article 222-33-2-3 du Code pénal}

Constituent un harcèlement scolaire les faits de harcèlement moral définis aux quatre premiers alinéas de l'article 222-33-2-2 lorsqu'ils sont commis à l'encontre d'un élève par toute personne étudiant ou exerçant une activité professionnelle au sein du même établissement d'enseignement.

Le harcèlement scolaire est puni de trois ans d'emprisonnement et de \qty{45000}{€} d'amende lorsqu'il a causé une incapacité totale de travail inférieure ou égale à huit jours ou n'a entraîné aucune incapacité de travail.

[…]

Le présent article est également applicable lorsque la commission des faits mentionnés au premier alinéa du présent article se poursuit alors que l'auteur ou la victime n'étudie plus ou n'exerce plus au sein de l'établissement.

\begin{framed}
	\begin{center}
		\textbf{3018} --- Numéro dédié aux jeunes victimes et aux témoins de harcèlement et de violences numériques
	\end{center}
\end{framed}

\end{document}
